%!TEX root = ../template.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% abstract-pt.tex
%% NOVA thesis document file
%%
%% Abstract in Portuguese
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\typeout{NT FILE abstract-pt.tex}%

A geração automática de código a partir de modelos é uma abordagem amplamente adotada na indústria para reduzir custos e aumentar a fiabilidade do software. No entanto, esta geração tem de ser altamente configurável para satisfazer requisitos específicos, tais como boas práticas de codificação, compatibilidade com APIs antigas e optimizações de desempenho.

O RAMSES é uma ferramenta de geração de código AADL que automatiza totalmente o processo de conversão de modelos AADL em código para apoiar a conceção de sistemas integrados e ciber-físicos. A vantagem mais significativa do RAMSES é a sua capacidade de gerar código automaticamente a partir de modelos de alto nível, suprimindo os pormenores de implementação e proporcionando uma melhor portabilidade e reutilização. No entanto, à medida que os sistemas industriais se tornam cada vez mais diversificados, a necessidade de se adaptarem a ambientes industriais específicos requer uma configuração adaptável do código gerado.

Este projeto propõe a conceção e a implementação de uma linguagem de configuração para o RAMSES, de modo a permitir que a geração de código seja personalizada de acordo com os requisitos de cada indústria. As etapas consistem em definir a sintaxe e a semântica da linguagem, integrar a linguagem no RAMSES e testar a mesma através de cenários industriais.

Ao longo do projeto, serão considerados vários cenários para demonstrar a eficácia da solução em comparação com outras ferramentas neste contexto. O objetivo é fornecer uma ferramenta intuitiva e útil que possa ser utilizada para tornar a linguagem adaptável.


% E agora vamos fazer um teste com uma quebra de linha no hífen a ver se a \LaTeX\ duplica o hífen na linha seguinte se usarmos \verb+"-+… em vez de \verb+-+.
%
% zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz comentar"-lhe zzz zzzz zzz zzzz
%
% Sim!  Funciona! :)

% Palavras-chave do resumo em Português
% \begin{keywords}
% Palavra-chave 1, Palavra-chave 2, Palavra-chave 3, Palavra-chave 4
% \end{keywords}
\keywords{
  Geração de Código \and
  AADL \and
  RAMSES \and
  Automação Industrial
}
% to add an extra black line
